title: Manifesto - quem nós somos e o que nós queremos 
----

Manifesto - quem nós somos e o que nós queremos
===============================================

*Socialize conhecimento sem fundar poderes -- Primo Moroni* 

Para início de conversa, nós queremos tudo.

Nossa meta é reconquistar espaços na Internet onde nós possamos discutir e
trabalhar em dois níveis: de um lado, o direito e a necessidade de livre
comunicação, privacidade, anonimato e acesso a recursos digitais; de outro lado,
projetos sociais vinculados à realidade e ao esforços.

Configurar um servidor independente nos parece ser um bom ponto de início para
atingir nossos objetivos.

Nós acreditamos que a comunicação deve ser livre - e de graça - e, portanto,
universalmente acessível.

Nós tentamos realizar tudo isso oferecendo serviços de internet (através de
hospedagem de sites, contas de e-mails, listas de discussão, chat, mensageiros
instantâneos, redirecionamento de e-mail anônimo, blogs e muitas outras coisas)
para projetos individuais ou coletivos concordando com as mesmas metas e
compartilhando nossos ideais, usando nossas melhores habilidades e conhecimentos
para defender a privacidade de usuários.

Permanecendo fora da atitude comercial de serviços pagos e espaços web, nós
ficamos felizes em receber as pessoas inquietas com a censura cultural e
midiática, com o imaginário globalizado sendo preparado, empacotado e vendido
todos os dias.

Os serviços que nós fornecemos não são destinados (direta ou indiretamente) para
atividades comerciais, para uso por partidos políticos ou grupos religiosos
organizados ou, resumidamente, por qualquer um que já possua meios e recursos
para espalhar amplamente suas ideias ou quem usa o conceito de representação e
delegação (explícita ou implícita) em suas relações e projetos diários.

O direito e necessidade por privacidade e anonimato deve ser respeitado.

Nós garantimos que não mantemos logs, que não vamos pedir dados pessoais para
conceder acesso a qualquer um de nossos serviços e que nós vamos fazer tudo a
nosso alcance para manter nosso redirecionamento de e-mail anônimo, anonimizador
e todo resto que garante a privacidade e confidencialidade de nossas
comunicações funcionando e a salvo.

Conhecimento e recursos crescem por meio de compartilhamento. É por isso que nós
encorajamos distribuição sistemática, organizada e completamente gratuita de
material cultural, autoprodução e documentação, e por isso que nós lutamos
contra copyright tradicional e apoio à adoção de softwares livres e licenças
abertas.

“Inventati” é a parte que se empenha traduzir para o mundo digital as questões
que pertencem ao mundo real: através de sites ou de criação, no digital, de área
de discussão que já existem no mundo físico cotidiano (por exemplo, uma
assembleia pode ser reproduzida através da criação de uma lista de discussão que
a torna, desta forma, permanente e onipresente).

“Autistici”, por sua vez, parte de uma base técnica e da paixão pelo
conhecimento dos meios usados para expor as políticas implícitas em ferramentas
de informática; essas ferramentas nascem no digital, o que não significa que não
haja impacto político.

Partindo das ferramentas técnicas que nós usamos, nós acabamos desenvolvendo uma
conjunto claro de posições políticas, crucial tanto para o mundo e vidas tanto
cibernética quanto material. Todas as questões relativas aos direitos listados
acima são um exemplo das demandas políticas que interessam à internet.

Acreditamos que os meios de comunicação não devem ser uso exclusivo de
profissionais de informação. Nós acreditamos no valor da prática de autogestão:
é por este motivo que não temos patrocinadores nem financiamento de outro tipo,
além das contribuições voluntárias daqueles que acreditam que nosso projeto é
importante e que deve sobreviver. Nenhum de nós ganha um centavo por este
projeto (na verdade, é o oposto).

Os aspectos técnicos e políticos deste servidor são decididos em conjunto, o
mais transparente e horizontal possível, através de discussão em uma lista de
discussão. Não temos um coordenador, nem um porta-voz, nem fazemos votação.

*Autismo com invenção gera compartilhamento*

*autistici / inventati 2002*
